\chapter{Partie 1 - Analyse et spécification des besoins}

\section{Objectifs de l'application, environnement, utilisateurs}

\subsection{Objectif}
L'objectif de ce projet est de centraliser et informatiser les factures.

\subsection{bla}

\section{Contraintes de développement et performances}

\subsection{Nombre maximum de terminaux}

Le nombre maximum de terminaux n’est pas pertinent dans ce projet. L’intégralité des calculs est effectuée du côté client, et la base de données est stockée localement. Si cette dernière est distante, le nombre de requêtes étant très limité, une somme importante de clients n’est pas un souci.

\subsection{Nombre maximum de transactions simultanées}

Le nombre d’accès à la base de données (partie potentiellement commune aux clients) est très réduit. De ce fait, un nombre maximum de transactions simultanées à la base de données de 1 n’est pas un problème.

\subsection{Nombre de fichiers et leurs tailles}

Pour chaque facture / ticket de caisse considéré, il y a un fichier image (jusqu’à 10 Mo), un fichier texte contenant les données récupérées (200 Ko maximum) et un autre contenant les modifications apportées par l’utilisateur (taille inférieure au premier fichier texte). Un modèle de facture / ticket de caisse doit être aussi présent pour chaque type de document ; stocké sous forme textuelle, sa taille ne dépasse pas 500 Ko.
Au total, en moyenne, pour une somme de 1000 factures, un espace de stockage de 5 Go doit être alloué.

\subsection{Temps de réponse souhaité}

Les accès à la base de données ne sont pas cruciaux en termes de durée. La lecture et l’écriture ne doivent pas être très lentes, mais un temps de réponse élevé (une seconde 
maximum) reste convenable. Cependant, la partie extraction et affichage des données ne 
doit pas être mal optimisée, car les technologies utilisées (OCR) peuvent être rapidement gourmandes en temps et capacité de calcul si elles sont poussives.

\subsection{Les contraintes liées à l'environnement (temps réel)}

Il n’y a pas de contrainte d’exécution temps réel, si ce n’est un temps de réponse excessif de l’application. Un ordinateur standard (voire tablette ou smartphone) sera capable de supporter la charge de travail demandée par l’application avec un délai raisonnable, avec ou sans base de données distante.
Développé de manière portable, le logiciel devra être exécutable depuis une machine Windows ou Unix (Linus ou Mac).

\subsection{Fiabilité et tolérance aux fautes}

La reconnaissance optique de caractères ne peut pas donner de résultats fiables pour n’importe quelle entrée. De ce fait, la partie vérification des erreurs est majoritairement réalisée par l’utilisateur, via la phase de correction et d’enregistrement dans la base de données. L’image dont les données sont extraites est aussi stockée, laissant la possibilité d’une vérification ultérieure.

\subsection{Le comportement du système dans des situations anormales (les exceptions critiques)}

Lorsqu’une urgence survient, le logiciel doit être en mesure de prévenir l’utilisateur et de ne pas transmettre de données erronées. 

\subsection{Sécurité}

Si les données présentes dans les factures sont sensibles, la mise en place de protocoles de transmission sécurisés et de chiffrage des données stockées peut être réalisée.

\subsection{Restriction sur l'utilisation de certaines commandes}

Certaines fonctions (notamment récupération et/ou édition d’informations présentes dans la base de données) doivent pouvoir être limitées à certains utilisateurs.

\subsection{Contrôle des accès aux données}

Comme écrit ci-dessus, certains utilisateurs peuvent n’avoir besoin que de l’affichage de certaines données. L’accès à d’autres et la modification doivent pouvoir être contrôlées, soit par des fonctions restreintes en fonction de l'utilisateur, soit par des enregistrements des activités et des vérifications de ces dernières.

\subsection{Utilisation de mot de passe}

Si les problèmes de sécurité discutés ci-dessus sont présents, un système de mot de passe ou de carte magnétique doit pouvoir être instauré afin de respecter les contraintes citées précédemment.

\subsection{Utilisation de standards en ce qui concerne les méthodes, outils et langages de développement.}

Le logiciel fourni doit pouvoir être portable et fonctionnel. Il doit être réutilisable et donc modulaire. Un environnement de travail à licence permissive doit être adopté, ainsi que des langages de développement libres d’utilisation.

\section{Analyse des besoins}

Les principales fonctions du système sont le chargement, l'extraction et la modification des données présentes dans les factures et les tickets de caisses ainsi que l'enregistrement.

\section{Description des scénarios}

\section{Concepts principaux et définitions}